export const perguntasAjuda = {
  "Acesso ao Portal de Periódicos": [
    {
      question: "Como é feito o acesso ao conteúdo do Portal?",
      answer:
        "O acesso ao conteúdo do Portal é realizado por meio de instituições participantes ou por acesso remoto mediante autenticação.",
    },
    {
      question: "Quem pode acessar o conteúdo assinado pelo Portal?",
      answer:
        "O conteúdo é acessível a instituições participantes e seus membros, como professores, alunos e pesquisadores.",
    },
    {
      question:
        "Como saber se a minha instituição acessa o Portal de Periódicos?",
      answer:
        "Você pode verificar diretamente com a sua instituição ou consultar a lista de participantes no site do Portal de Periódicos.",
    },
    {
      question: "É necessário pagar para usar o Portal?",
      answer:
        "O acesso é gratuito para instituições participantes, mas pode haver custos indiretos relacionados à infraestrutura da instituição.",
    },
    {
      question:
        "Existe algum conteúdo do Portal de Periódicos que pode ser acessado gratuitamente?",
      answer:
        "Sim, parte do conteúdo está disponível em acesso aberto, sem necessidade de autenticação.",
    },
    {
      question:
        "Existem normas para a cópia, impressão ou armazenamento digital (download) das coleções assinadas pela CAPES e disponíveis no Portal de Periódicos?",
      answer:
        "Sim, o uso do material deve obedecer às normas de direitos autorais e restrições especificadas pelos editores.",
    },
    {
      question:
        "Quais as modalidades de acesso do Portal de Periódicos da CAPES?",
      answer:
        "As modalidades incluem acesso local (rede da instituição) e remoto (via VPN ou login remoto).",
    },
    {
      question:
        "Como uma instituição participante pode alterar seus dados de acesso junto ao Portal de Periódicos?",
      answer:
        "A instituição deve entrar em contato com a CAPES para atualizar ou corrigir seus dados de acesso.",
    },
  ],
  "Acesso remoto e Comunidade Acadêmica Federada (CAFe)": [
    {
      question: "Posso acessar o Portal fora da minha instituição (em casa, em viagens, durante uma pesquisa de campo etc.)?",
      answer: "A forma tradicional para explorar as ferramentas e acessar os conteúdos assinados pelo Portal de Periódicos da CAPES, disponível para sua instituição, é diretamente no campus, com reconhecimento de IP. Entretanto, existem outras formas de acesso remoto ao conteúdo do Portal de Periódicos, são eles:",
    },
    {
      question: "O que é a Comunidade Acadêmica Federada (CAFe)?",
      answer: "A Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é gerida pela Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). A CAFe é um serviço que corresponde à uma federação de gestão de identidade que tem o objetivo principal de facilitar a disponibilização e o acesso a serviços web.",
    },
    {
      question: "Como a minha instituição pode ingressar na CAFe?",
      answer: "A adesão à Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é feita pelos dirigentes das instituições. Eles devem entrar em contato com a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). Caso a proposta de adesão seja aprovada pelo Comitê Gestor da CAFe, a equipe de TI da instituição passa a ter acesso a uma documentação com instruções para adequação aos requisitos técnicos necessários ao ingresso na Federação.",
    },
    {
      question: "Qual a relação entre CAFe e o Portal de Periódicos da CAPES?",
      answer: "O Portal de Periódicos da CAPES é usuário e participante da Comunidade Acadêmica Federada (CAFe). Na prática, o Portal de Periódicos disponibiliza um espaço em seu site para que os usuários das instituições participantes do Portal e integrantes da CAFe possam realizar a autenticação de maneira mais simples.",
    },
    {
      question: "Como acessar o conteúdo do Portal de Periódicos da CAFe?",
      answer: "Caso sua instituição participe da Comunidade Acadêmica Federada, o acesso remoto é feito na seção Acesso CAFe. O usuário deve usar a identificação pessoal concedida pela instituição para se autenticar. Utilize o caminho a seguir:",
    }
  ],
  "Problemas de acesso ao conteúdo do Portal": [
    {
      question: "Posso acessar o Portal fora da minha instituição (em casa, em viagens, durante uma pesquisa de campo etc.)?",
      answer: "A forma tradicional para explorar as ferramentas e acessar os conteúdos assinados pelo Portal de Periódicos da CAPES, disponível para sua instituição, é diretamente no campus, com reconhecimento de IP. Entretanto, existem outras formas de acesso remoto ao conteúdo do Portal de Periódicos, são eles:",
    },
    {
      question: "O que é a Comunidade Acadêmica Federada (CAFe)?",
      answer: "A Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é gerida pela Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). A CAFe é um serviço que corresponde à uma federação de gestão de identidade que tem o objetivo principal de facilitar a disponibilização e o acesso a serviços web.",
    },
    {
      question: "Como a minha instituição pode ingressar na CAFe?",
      answer: "A adesão à Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é feita pelos dirigentes das instituições. Eles devem entrar em contato com a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). Caso a proposta de adesão seja aprovada pelo Comitê Gestor da CAFe, a equipe de TI da instituição passa a ter acesso a uma documentação com instruções para adequação aos requisitos técnicos necessários ao ingresso na Federação.",
    },
    {
      question: "Qual a relação entre CAFe e o Portal de Periódicos da CAPES?",
      answer: "O Portal de Periódicos da CAPES é usuário e participante da Comunidade Acadêmica Federada (CAFe). Na prática, o Portal de Periódicos disponibiliza um espaço em seu site para que os usuários das instituições participantes do Portal e integrantes da CAFe possam realizar a autenticação de maneira mais simples.",
    },
    {
      question: "Como acessar o conteúdo do Portal de Periódicos da CAFe?",
      answer: "Caso sua instituição participe da Comunidade Acadêmica Federada, o acesso remoto é feito na seção Acesso CAFe. O usuário deve usar a identificação pessoal concedida pela instituição para se autenticar. Utilize o caminho a seguir:",
    }
  ],
  "Desenvolvimento das coleções do Portal": [
    {
      question: "Posso acessar o Portal fora da minha instituição (em casa, em viagens, durante uma pesquisa de campo etc.)?",
      answer: "A forma tradicional para explorar as ferramentas e acessar os conteúdos assinados pelo Portal de Periódicos da CAPES, disponível para sua instituição, é diretamente no campus, com reconhecimento de IP. Entretanto, existem outras formas de acesso remoto ao conteúdo do Portal de Periódicos, são eles:",
    },
    {
      question: "O que é a Comunidade Acadêmica Federada (CAFe)?",
      answer: "A Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é gerida pela Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). A CAFe é um serviço que corresponde à uma federação de gestão de identidade que tem o objetivo principal de facilitar a disponibilização e o acesso a serviços web.",
    },
    {
      question: "Como a minha instituição pode ingressar na CAFe?",
      answer: "A adesão à Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é feita pelos dirigentes das instituições. Eles devem entrar em contato com a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). Caso a proposta de adesão seja aprovada pelo Comitê Gestor da CAFe, a equipe de TI da instituição passa a ter acesso a uma documentação com instruções para adequação aos requisitos técnicos necessários ao ingresso na Federação.",
    },
    {
      question: "Qual a relação entre CAFe e o Portal de Periódicos da CAPES?",
      answer: "O Portal de Periódicos da CAPES é usuário e participante da Comunidade Acadêmica Federada (CAFe). Na prática, o Portal de Periódicos disponibiliza um espaço em seu site para que os usuários das instituições participantes do Portal e integrantes da CAFe possam realizar a autenticação de maneira mais simples.",
    },
    {
      question: "Como acessar o conteúdo do Portal de Periódicos da CAFe?",
      answer: "Caso sua instituição participe da Comunidade Acadêmica Federada, o acesso remoto é feito na seção Acesso CAFe. O usuário deve usar a identificação pessoal concedida pela instituição para se autenticar. Utilize o caminho a seguir:",
    }
  ],
  Treinamentos: [
    {
      question: "Posso acessar o Portal fora da minha instituição (em casa, em viagens, durante uma pesquisa de campo etc.)?",
      answer: "A forma tradicional para explorar as ferramentas e acessar os conteúdos assinados pelo Portal de Periódicos da CAPES, disponível para sua instituição, é diretamente no campus, com reconhecimento de IP. Entretanto, existem outras formas de acesso remoto ao conteúdo do Portal de Periódicos, são eles:",
    },
    {
      question: "O que é a Comunidade Acadêmica Federada (CAFe)?",
      answer: "A Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é gerida pela Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). A CAFe é um serviço que corresponde à uma federação de gestão de identidade que tem o objetivo principal de facilitar a disponibilização e o acesso a serviços web.",
    },
    {
      question: "Como a minha instituição pode ingressar na CAFe?",
      answer: "A adesão à Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é feita pelos dirigentes das instituições. Eles devem entrar em contato com a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). Caso a proposta de adesão seja aprovada pelo Comitê Gestor da CAFe, a equipe de TI da instituição passa a ter acesso a uma documentação com instruções para adequação aos requisitos técnicos necessários ao ingresso na Federação.",
    },
    {
      question: "Qual a relação entre CAFe e o Portal de Periódicos da CAPES?",
      answer: "O Portal de Periódicos da CAPES é usuário e participante da Comunidade Acadêmica Federada (CAFe). Na prática, o Portal de Periódicos disponibiliza um espaço em seu site para que os usuários das instituições participantes do Portal e integrantes da CAFe possam realizar a autenticação de maneira mais simples.",
    },
    {
      question: "Como acessar o conteúdo do Portal de Periódicos da CAFe?",
      answer: "Caso sua instituição participe da Comunidade Acadêmica Federada, o acesso remoto é feito na seção Acesso CAFe. O usuário deve usar a identificação pessoal concedida pela instituição para se autenticar. Utilize o caminho a seguir:",
    }
  ],
  "Taxas de Processamento de Artigo no âmbito do PADICT": [
    {
      question: "Posso acessar o Portal fora da minha instituição (em casa, em viagens, durante uma pesquisa de campo etc.)?",
      answer: "A forma tradicional para explorar as ferramentas e acessar os conteúdos assinados pelo Portal de Periódicos da CAPES, disponível para sua instituição, é diretamente no campus, com reconhecimento de IP. Entretanto, existem outras formas de acesso remoto ao conteúdo do Portal de Periódicos, são eles:",
    },
    {
      question: "O que é a Comunidade Acadêmica Federada (CAFe)?",
      answer: "A Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é gerida pela Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). A CAFe é um serviço que corresponde à uma federação de gestão de identidade que tem o objetivo principal de facilitar a disponibilização e o acesso a serviços web.",
    },
    {
      question: "Como a minha instituição pode ingressar na CAFe?",
      answer: "A adesão à Comunidade Acadêmica Federada (CAFe) é feita pelos dirigentes das instituições. Eles devem entrar em contato com a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP). Caso a proposta de adesão seja aprovada pelo Comitê Gestor da CAFe, a equipe de TI da instituição passa a ter acesso a uma documentação com instruções para adequação aos requisitos técnicos necessários ao ingresso na Federação.",
    },
    {
      question: "Qual a relação entre CAFe e o Portal de Periódicos da CAPES?",
      answer: "O Portal de Periódicos da CAPES é usuário e participante da Comunidade Acadêmica Federada (CAFe). Na prática, o Portal de Periódicos disponibiliza um espaço em seu site para que os usuários das instituições participantes do Portal e integrantes da CAFe possam realizar a autenticação de maneira mais simples.",
    },
    {
      question: "Como acessar o conteúdo do Portal de Periódicos da CAFe?",
      answer: "Caso sua instituição participe da Comunidade Acadêmica Federada, o acesso remoto é feito na seção Acesso CAFe. O usuário deve usar a identificação pessoal concedida pela instituição para se autenticar. Utilize o caminho a seguir:",
    }
  ],
};
